# ЕСКД
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[НД](doc.md#НД)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Еди́ная систе́ма констру́кторской документа́ции (ЕСКД)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Unified system for design documentation (USFDD)** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Еди́ная систе́ма констру́кторской документа́ции (ЕСКД)** — комплекс государственных [стандартов](doc.md), устанавливающих взаимосвязанные правила, требования и нормы по разработке, оформлению и обращению [конструкторской документации](doc.md), разрабатываемой и применяемой на всех стадиях [жизненного цикла](pl.md) [изделия](unit.md) (при проектировании, разработке, изготовлении, контроле, приёмке, эксплуатации, ремонте, утилизации).

Основное назначение стандартов ЕСКД состоит в установлении единых оптимальных правил, требований и норм выполнения, оформления и обращения конструкторской документации, которые обеспечивают:

1. применение современных методов и средств на всех стадиях жизненного цикла изделия;
1. возможность взаимообмена конструкторской документацией без её переоформления;
1. оптимальную комплектность конструкторской документации;
1. механизацию и автоматизацию обработки конструкторских документов и содержащейся в них информации;
1. высокое качество изделий;
1. наличие в конструкторской документации требований, обеспечивающих безопасность использования изделий для жизни и здоровья потребителей, окружающей среды, а также предотвращение причинения вреда имуществу;
1. возможность расширения унификации и стандартизации при проектировании изделий и разработке конструкторской документации;
1. возможность проведения сертификации изделий;
1. сокращение сроков и снижение трудоёмкости подготовки производства;
1. правильную эксплуатацию изделий;
1. оперативную подготовку документации для быстрой переналадки действующего производства;
1. упрощение форм конструкторских документов и графических изображений;
1. возможность создания и ведения единой информационной базы;
1. возможность гармонизации стандартов ЕСКД с международными стандартами (ИСО, МЭК) в области конструкторской документации;
1. возможность информационного обеспечения поддержки жизненного цикла изделия.

Стандарты ЕСКД распространяются на изделия машиностроения и приборостроения. Область распространения отдельных стандартов расширена, что оговорено во введении к ним.

Поскольку ЕСКД представляет собой набор государственных стандартов, в настоящее время её применение на территории РФ носит рекомендательный характер, то есть ЕСКД применяется на добровольной основе (если иное не предусмотрено договором, контрактом, отдельными законами, решением суда и т.п.).



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://ru.wikipedia.org/wiki/Единая_система_конструкторской_документации>
1. <https://ru.wikisource.org/wiki/Категория:ГОСТы>


## The End

end of file
